玻國軍方稱「永不與民為敵」

上月大選連任的玻利維亞總統莫拉萊斯（Evo Morales）被質疑造馬，觸發逾三周全國示威；至前日警員亦加入示威，軍方更表明「永不與民為敵」，美洲國家組織（OAS）審計後昨亦質疑結果，莫拉萊斯終宣佈重新大選。

軍方稱「永不與民為敵」

莫拉里斯2006年上台至今，是玻利維亞首名原住民總統，也是拉丁美州在位最長的領袖；上月20日大選後，政府中途停止開票，延遲至翌日才公佈結果，稱莫拉萊斯勝選，令他連任認受性備受質疑，全國各地人民上街、罷工和堵路，多名地方官員被「私了」；至前晚和昨日，在總統府外當值的警員及另外數個城市的同袍都加入示威，高叫反對派口號，又有人爬上警署屋頂揮動國旗。

軍方將領卡利文同日亦表態說軍方沒計劃介入示威，「永不會與同胞為敵，保證和平共處，政治問題應循政治渠道解決」。

代表南北美洲35國的OAS審計後，昨日直指選舉「電腦系統顯然被操控」，「事態嚴重」須交由玻利維亞政府深入調查及問責；OAS說按統計數據而言，莫拉萊斯不可能拋離反對派對手梅薩（Carlos Mesa）10.75個百分點之多，建議玻利維亞日後大選須任命全新的選舉委員會。

莫拉萊斯前日早段仍堅持是反對派煽動「暴徒」作反，其後又促四大政黨召開緊急會議商議對策，並稱會邀OAS、教廷及聯合國代表旁聽，但有兩黨拒絕出席。莫拉萊斯之後宣佈重新大選，反對派認為他不應再參選。
路透社/美聯社

點解同香港果啲咁大分別？人哋軍隊見到自己人民要受傷受苦，佢地會喊。相反，香港果啲係想攞你命

因為香港個d係狗
淨係識汪汪汪同咬咬咬